Nekrut Kusta Wõsu kaibas et peremehel Widrik Harkmanil temale Jüripäiwal 12 rubl. wana palka maksmata on jäänud - selle aasta pääle on temal kaubeldut 28 rubl. palka, kätte nõuab tema saada mis weel puudus on. Ülewal nimetatud palkate pääle olewa tema kätte saanud:1. wana palga pääle		2 wakka rukki			6 rubl. 60 k.		peremees tema eest Jüri Jakopile maksnud (trahwi)			3 rubl.		Suitsud antud			44 k.		Moodsonile peremehe läbi tasude			33 k.		Linnas saanud			1 rubl.		Summa			11 rubl. 37 k.		2. See aasta palka on kätte saanud 15 rubla.		
Widrik Harkman wastutas: wana palk olewat täieste maksetud ja ka wastse ette 16 rubl. 15 kop. ju antud
Mõiste: Widrik Harkman maksab nekrut Kusta Wõsule seni ajani teenistuse eest weel 3 rubl. 85 kop. 8 päiwa sees wälja.
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Johan Kiljak
Mõiste sai kuulutatud ja ei olnud Widrik Harkman mitte rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
19 Detsembril Kihelko kohtu saadetud
